612 首名暴動罪被告 准以1000元保釋 案情指被告向警察投擲一把遮！

6 月 12 日為原定「逃犯條例」修訂恢復二讀，當日有市民發起罷工罷課到政府總部「野餐」，警方出動防暴警察及速龍小隊清場，觸發嚴重警民衝突。首名因涉 612 被起訴的被告冼嘉豪（21歲）今日於東區裁判法院提堂。冼嘉豪被控一項暴動罪、及兩項「抗拒警務人員」罪，他獲准以 1,000 元現金保釋，但期間須遵守每晚 11 時至翌日早上 6 時宵禁令、不得進入立法會綜合大樓一帶範圍、每星期一次向指定警署報到、及不得離開香港等保釋條件。

法庭批准將案件押後四星期至 10 月 11 日下午再訊，以待控方準備文件，將案件轉介至區域法院審訊。

根據控罪書內容，冼嘉豪被控於今年 6 月 12 日，在立法會綜合大樓公眾入口外，與其他不知名人士參與暴動，及在同一位置抗拒正在執行職務的警長 34730 及警員 20338。但控罪書未有透露涉事警員姓名。

據了解，控方案情指在 6.12 下午約 3 至 4 時，有大量示威者於立法會綜合大樓外投擲雜物，期間警員一度後退至俗稱「煲底」的立法會公眾入口外。警方其後作出一輪驅散後，大部分示威者已後退，但冼嘉豪並沒有後退，並繼續向警方投擲雜物，當中包括一把遮。案情指，當時警員立即上前拘捕冼嘉豪，但冼反抗，期間一名警員手踭擦傷。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

中秋自選活動 祝大家平平安安 團團圓圓

►人鏈活動◄
1630 石硤尾聯校人鏈>集合點: 黃棣珊中學正門
1930 屯門牛牛人鏈>集合點: 顯發里對出空地
2100 將軍澳人鏈>調景嶺站→單車公園←寶康公園
2130 沙田城門河人鏈 (直接去最接近你既河邊集合)
-------------------------------------
►快閃大合唱◄
1300 中環>遮打花園
1300 太古>OIE樓下水池
1930 屯門>顯發里對出空地
-------------------------------------
►獅子山之路，齊慶中秋夜◄
1900 大圍、樂富、黃大仙等入口集合
-------------------------------------
►18區賞燈晚會 ◄ (如無注明則2030開始)
【新界西】
屯門顯發里對出空地 (承接大合唱)
屯門公園
天水圍公園
元朗公園
荃灣公園海濱長廊
葵涌運動場籃球場，林士德遊樂場
青衣海濱長廊
【新界東】
1900 上水陳融中學旁紅場
沙田中央公園
大埔海濱公園 ，大埔中央公園
馬鞍山公園
將軍澳海濱公園，寶康公園
【九龍】
美孚嶺南之風
長沙灣遊樂場
深水埗通州街遊樂場
尖沙咀梳士巴利道公園
黃大仙廣場 ，摩士公園
觀塘海濱公園
油塘道遊樂場
2100 紅磡碼頭
2150 慈雲山中央球場大合唱
【港島】
維園中央草坪
鰂魚涌至西灣河海濱長廊
柴灣公園
【東涌】
東涌海濱長廊，百慕達公園

掉把遮告暴動

食屎狗

掟遮告暴動
咁假扮示威者喺前線掟燃燒彈嘅黑警告咩？

區域法院紅官多而入罪機會大，一定要上訴到高院

家陣遮係咪攻擊性武器先

水樽都屈係啦

胸都係啦